★[HK No IT]1300表格未電子化智慧政府淪空談

政府於去年底公布《香港智慧城市藍圖》，計劃把香港打造成「智慧城市」，藍圖內其中一個範疇為「智慧政府」，在多個部門內開發不同資訊科技系統向市民提供服務發展為「電子政府」，但外界一直批評電子政府進度緩慢。昨日在立法會相關事務委員會會議上，多名立法會議員不滿政府電子服務，批評政府網頁介面落後、指示不清晰，甚至突然Hang機（停機），更有逾一千三百款表格未電子化，與會的官員亦承認現有的情況不理想，會按程序轉變及適時檢討。

HK No ??

申請老綜有冇電子化?

冇

傳統填表郵寄?

不嬲有電子表我地老世都話要印返一份hardcopy出黎filing，根本電子表只不過印出來望落啲字靚啲咁解

呢個係公司未完全無紙化先會咁
不過電子表D字真係方便睇好多係真既, 減省好多時間慢慢睇同埋錯既機會

無可能無紙化
我地全部野都行曬電子系統
但我知幾乎所有部門都會印返曬啲野出來hardcopy
根本有張紙揸手先至有安全感

好日唔印一張，通常開頭試機要print幾張出來試位